【High到射精】加息四分一厘

【彭博】-- 聯儲會無視股票市場下跌並且經受住總統川普的壓力，宣布實施今年第四次加息，並同時下調了對2019年利率路徑和經濟成長的預測。

通過將2019年預期的加息次數由三次下調至兩次，政策制定者在暗示他們可能很快就會暫停貨幣緊縮行動。決策者對於2020年加息次數的預測中值僅有一次。

聯儲會主席傑羅姆·鮑威爾和他的同事在華盛頓舉行為期兩天的政策會議之後，於周三在一份聲明中表示，「經濟活動一直在以強勁的速度成長」。雖然官員們表示前景風險「大致平衡」，但他們也提及世界經濟走軟所帶來的威脅。

聲明稱，聯邦公開市場委員會「將繼續監測全球經濟和金融發展，並評估其對經濟前景的影響」。

周三決策委員會以10-0的投票一致決定將聯邦基金利率目標範圍提升25個基點至2.25%-2.5% 。

川普此前在推特上連續兩天抨擊聯儲會，敦促它保持利率穩定。投資者也對經濟感到擔憂，最近幾周標普500指數大幅下跌。

官員們還在聲明中改變了關鍵的措辭，稱FOMC「判斷」可能需要「將聯邦基金利率目標區間進行一些進一步的漸進上調」，而之前的表述是FOMC「預計進一步漸進上調聯邦基金利率目標區間」是必需的。

此外，政策制定者對所謂的長期中性利率的中值估計從9月份時預測的3%降至2.75%。對於2021年底基準利率的中值預估是3.1%，低於先前估計的3.4%。

可能暫停

這些都表明，當聯儲會2018年全年每個季度都實施了一次加息後，決策者越來越承認利率正在接近可能至少值得暫停收緊的水平。

綜合來看，最新的加息、措辭變化和利率預測的變動表明決策者對經濟的持續信心，同時顯示聯儲會預期未來加息的速度和路徑也會更加謹慎。正如鮑威爾所說，聯儲會現在正在摸著石頭前進，並將按照經濟的表現採取行動。

根據利率期貨價格，投資者對前景的看法比聯儲會更為悲觀，他們預計2019年最多只會加息一次。

聯儲會將銀行超額準備金利率上調了20個基點，而非與聯邦基金利率上調幅度相符的25個基點。此舉與6月的舉動類似，旨在將有效聯邦基金利率控制在目標範圍內。

鮑威爾定於美東時間下午2：30舉行新聞發布會。

謹慎平衡

他的目標是取得謹慎的平衡，既表達對美國經濟仍然積極的看法，同時避免傳達投資者可能認為過於激進的政策前景。目前的經濟形勢似乎比幾個月前更脆弱。

就業增幅在過去的幾個月裡略微減速，但仍然很輕易超過適應人口成長所需的數量。11月份的失業率保持在3.7%，是自1969年以來的最低點。這有助於提高工資水平，但並沒有引發過度通膨的跡象。

儘管如此，許多預測者預計經濟成長在2019年和2020年將放緩，聯儲會對2019年國內生產毛額（GDP）增速的預估中值由2.5%降至2.3%。

隨著財政刺激措施逐漸消退，從中國到歐洲的外國經濟也逐漸降溫，之前的加息和強勢美元的影響將逐漸滲透入經濟。與此同時，與中國持續存在的貿易爭端以及可能出現的英國混亂退歐是重要的額外風險。

金融市場數周來一直動盪不安，標準普爾500指數從9月底到周二累計下跌13%。10年期美國國債殖利率也波動較大，本周觸及2.82%，10月則曾觸及7年高點3.26%。

聽日CCL跌又射多鑊，到時一次過睇

股榮射咗未？

射空氣

就快永遠唔再提樓市

勁，好快3厘息
1 億有3球保證回報對超級有錢佬吸引力唔細